### Теоретичні питання

1. Як можна визначити, яку саме клавішу клавіатури натиснув користувач?

   Для визначення, яку саме клавішу натиснув користувач, в JavaScript використовуються події клавіатури: keydown, keyup і keypress. У обробнику цих подій можна отримати інформацію про натиснуту клавішу за допомогою об'єкта події (event), використовуючи властивості event.code або event.key.

   
2. Яка різниця між event.code та event.key?

   - event.code: повертає код фізичної клавіші на клавіатурі, незалежно від мови розкладки клавіатури. Це дає стабільне значення для конкретної клавіші, навіть якщо користувач змінює мову розкладки.

   - event.key: повертає значення символу, яке генерується при натисканні клавіші, з урахуванням мови розкладки клавіатури та стану модифікаторів (наприклад, Shift).

3. Які три події клавіатури існує та яка між ними відмінність?

   У JavaScript існують три основні події клавіатури:

   - keydown: спрацьовує при натисканні клавіші. Ця подія генерується до того, як символ з'явиться в текстовому полі, що дозволяє перехоплювати натискання клавіш перед їх обробкою.
     

   - keypress: спрацьовує при натисканні клавіші, яка генерує символ. Ця подія застаріла і не рекомендується для використання в нових проєктах, оскільки не підтримується для всіх клавіш (наприклад, клавіші Shift, Ctrl, Alt і спеціальні клавіші).
     
   - keyup: спрацьовує при відпусканні клавіші. Ця подія генерується після того, як символ з'явився в текстовому полі.
    

   Відмінності між ними:
   - keydown спрацьовує при натисканні клавіші.
   - keypress спрацьовує після `keydown` і генерується тільки для клавіш, що створюють символи.
   - keyup спрацьовує при відпусканні клавіші.